\documentclass[11pt, a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}
\usepackage{booktabs}

\usepackage{xlop}
\opset{displayintermediary=all}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc,patterns,angles,quotes,arrows.meta,babel}
\tikzset{>=Latex}
\usepackage{circuitikz}
\usepackage{float}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Valentino Slavkin}
\rhead{\thepage}
\cfoot{}

\renewcommand*\thesection{\arabic{section}}

\author{Valentino Slavkin}
\date{\today}
\title{Técnicas digitales 2, Trabajo practico integrador}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentino Slavkin},
 pdftitle={Técnicas digitales 2},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.2 (Org mode 9.6.15)}, 
 pdflang={Spanish}}
\begin{document}
\maketitle
\thispagestyle{empty}

\section*{Parte I}

\begin{enumerate}
\item Diseñar un FULL ADDER de 4 bits combinando 4 FULL ADDERS de 1 bit.
\item Suponiendo que los enteros se codifican con notación complemento a 2. Diseñar Circuitos anexos que observen en los siguientes FLAGS.
  \begin{itemize}
  \item Negative \(N = 1\). La salida representa un numero negativo (complemento a 2).
  \item Overflow \(V = 1\). El resultado no es representable (complemento a 2).
  \item Carry \(C = 1\). La suma de la codificación binaria produjo acarreo.
  \item Zero \(Z = 1\). El resultado representa el numero 0.
  \end{itemize}
\item Se puede usar el mismo circuito para sumar números enteros codificados en notación sin signo?
\item Como se podría aprovechar este sumador para realizar restas tanto de números codificados en notación complemento a 2 como en notación sin signo?
\item Modificar la señal de Carry de tal modo que represente lo siguiente:
  \begin{itemize}
  \item Si la operación es suma: \(C = 1\). La suma bit a bit produjo acarreo.
  \item Si la operación es resta \(C = 1\). La resta bit a bit produjo borrow (dame uno)
  \item Para comparara dos números \(A\) y \(B\) se realiza la operación \(A-B\). Indicar los valores de los flags que caracterizan las siguientes condiciones.
    \[
      \begin{array}{c c c}
        \text{Condición} & \text{Complemento a 2} & \text{Notación sin signo} \\
                         A < B && \\
                         A \leq B&& \\
                         A = B&& \\
                         A > B&& \\
                         A \geq B&&
      \end{array}
    \]
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\section*{Parte II}
Diseñe una ALU con las siguientes características:
\begin{itemize}
\item Cuatro señales de entrada que indican la operación a realizar: add, sub, and, or:
\item Dos registros simples, donde se almacenan los operandos a utilizar.
\item Un registro de salida restringida, donde se almacena el resultado.
\item Cuatro FLAGS cuyos valores son determinados por la ultima operación realizada
\end{itemize}
\begin{circuitikz}
  \draw (0,0) node (alu) [muxdemux, muxdemux def={Lh=10, NL=8, Rh=4, NR=4, NB=4, NT=4, w=6, inset w=3, inset Lh=2, inset Rh=0, square pins=1}] {}
  ;
\end{circuitikz}



\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es en"
% End:
